\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
	Esto es espacio pequeño.		   \\ Inicio \smallskip    \\ fin \\
	Esto es espacio mediano.			\\ Inicio \medskip      \\ fin \\
	Esto es espacio grande.          	 \\ Inicio \bigskip fin  \\ fin \\
	Esto es un espacio personalizado. 	  \\ Inicio \vspace{2cm} \\ fin \\
	
\chapter{Espacios horizontales}
Esto es un espacio horizontal como tamaño 
\hspace{5cm} y sigue por aqui \\

\hfill{Este texto se rellena completamente} \\ 

\hfill{texto indentente}

\chapter{Párrafos}
Para crear párrafos con distintas alineaciones,
\section{Centrado}
 \begin{center}
    La línea del texto \\
    La segunda del texto \\
    La tercera del texto \\
  \end{center}

\section{Izquierda}
 \begin{flushleft}
    La línea del texto 	 \\
    La segunda del texto \\
    La tercera del texto \\
 \end{flushleft}
 
\section{Derecha}
 \begin{flushright}
 	La línea del texto 	 \\
    La segunda del texto \\
    La tercera del texto \\
 \end{flushright}
 
 \section{Citas}
 \begin{quote}
\bf La línea del texto \\
    La segunda del texto \\
    La tercera del texto \\
 \end{quote}
    
 
\end{document}
